// SooratINaas.js
const SooratINaas = [
  {
    question: "انسان کی ۔۔۔۔ کرنا گناہ کبیرہ ہے",
    options: [
      "عزت و کرامت پامال",
      "وقار مجروح",
      "صدقہ نہ کرنا",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },

  {
    question: "اللہ تعالی نے انسان کو ۔۔۔۔۔ سے نوازا ہے",
    options: ["دولت سے", "گھر سے", "عزت و تکریم سے", "اولاد سے"],
    correctAnswer: "عزت و تکریم سے",
  },
  {
    question: "طعنہ زن اور عیب گو شخص کا ۔۔۔۔۔ بہت بڑا عیب ہے",
    options: [
      "کمتر کو حقیر سمجنا",
      "کمتر کو طعنہ دینا",
      "مال جمع کرنا",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    question: "سورت ھمزہ ۔۔۔۔ سورت ہے",
    options: ["مدنی", "مکی"],
    correctAnswer: "مکی",
  },
  {
    question: "سورت ھمزہ کی آیات کی تعداد ۔۔۔ ہے",
    options: ["8", "9", "10", "7"],
    correctAnswer: "9",
  },
  {
    question: "ھمزہ کے معنی ۔۔۔۔ ہیں",
    options: [
      "عیب گوئ کرنے والا",
      "طعنہ دینے والا",
      "مال جمع کرنے والا",
      "غیبت کرنے والا",
    ],
    correctAnswer: "طعنہ دینے والا",
  },
  {
    question: "لمزہ کے معنی ۔۔۔۔ ہیں",
    options: [
      "طعنہ دینے والا",
      "عیب گوئ کرنے والا",
      "مال جمع کرنے والا",
      "غیبت کرنے والا",
    ],
    correctAnswer: "عیب گوئ کرنے والا",
  },
  {
    question: "مال و دولت ۔۔۔۔ آنے کی صورت میں کسی کام نہ آئے گا",
    options: ["مرض", "موت", "حادثہ", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    question: "کیا مال انسان کو ہمیشہ کی زندگی دے گا؟ ",
    options: ["ٰجی ہاں", "نہیں", "شاہد", "مال کا اثر غیر مستقل ہے"],
    correctAnswer: "نہیں",
  },
  {
    question: "الحطمہ ایک ایسی آگ ہے جو ۔۔۔۔۔",
    options: [
      "جہینم کا نچلا حصہ ہے",
      "دلوں تک جا چڑھے گی",
      "الف اور ب دونوں",
      "دشمن اہلبیت کیلیے ہے",
    ],
    correctAnswer: "دلوں تک جا چڑھے گی",
  },
  {
    question: "موصدۃ اس احاطے کو کہتے ہیں جو ۔۔۔۔ کی لیے بنایا جاتا ہے",
    options: [
      "اہل جہنم",
      "کافروں",
      "پہاڑوں میں مویشیوں",
      "دشمن اہلبیت کیلیے ہے",
    ],
    correctAnswer: "پہاڑوں میں مویشیوں",
  },{
    question: "سورت ھمزہ قرآن کی کتنے نمبر سورت ہے؟",
    options: [
      "105",
      "108",
      "104",
      "107"],
    correctAnswer: "104",
  },
];

export default SooratINaas;
